.. SPDX-License-Identifier: GPL-2.0-or-later
   Copyright 2013 Nicolas Hureau
   Copyright 2019 Thibault Allançon
   Copyright 2022 Association Prologin <info@prologin.org>

=============================================
Stechec 2 : le système de lancement de matchs
=============================================

Site
====

Champion
--------

Pour lancer un match il va vous falloir plusieurs composants. Le premier est un
champion. Pour envoyer vos champions sur le site, vous pouvez aller sur la
rubrique appropriée.

Attention, il ne faut pas envoyer le fichier `.so` mais une archive du dossier
dans lequel vous travaillez. Pour ce faire il vous suffit de taper la commande
suivante

::

    make tar

Cela va créer un fichier ``champion.tgz``. C'est ce fichier que vous devez
donner au site sur la page « Envoyer un champion ».

Match
-----

Une fois cette étape réalisée, vous aller pouvoir lancer un match. Sur la page
dédiée, vous aller devoir préciser les identifiants de deux champions que vous
souhaitez utiliser. Vous pouvez les trouver dans « Mes champions » pour les
vôtres, et dans « Tous les champions » si vous souhaitez vous mesurer au
candidat d'un autre champion.

Fichier de configuration
========================

Pour lancer un match avec Stechec 2 vous avez besoin d'un fichier de
configuration pour indiquer au serveur et aux clients quelles règles choisir.
De plus le serveur a besoin de savoir combien de clients vont se connecter avant
de lancer le match, et le client a besoin de savoir où est votre champion pour
l'utiliser.

Prenons un exemple (qui devrait par ailleurs satisfaire vos besoins)

::

  rules: libprologin2022.so
  verbose: 3
  clients:
    - ./champion.so
    - ./champion.so
  names:
    - Player 1
    - Player 2
  map: ./map.txt

Vous devez lancer depuis votre ligne de commande stechec2

::

    prompt$ stechec2-run config.yml

N'hésitez pas à rapporter aux organisateurs tous les problèmes ou bugs que vous
pourriez rencontrer lors de l'exécution de stechec2.

Interface graphique (GUI)
-------------------------

TODO(rework this part depending on how the GUI works)

.. warning::

  La GUI n'est pas encore fonctionnelle. Nous y travaillons.

Pour utiliser la GUI pendant que vous lancez votre match, rajoutez à la fin de
votre ``config.yml`` ::

  spectators:
    - /opt/prologin2022-gui.so

Si vous préférez regarder le replay à la fin, ajoutez ::

  dump: dump.json

Ceci crée un fichier `dump.json` dans le répertoire courant, que vous pouvez
visualiser avec ::

  prologin2019-replay dump.json

Jouer contre son propre champion
--------------------------------

Pour jouer contre votre propre intelligence artificielle vous devez mettre
comme champion la GUI

::

  clients:
    - ./champion.so
    - /opt/prologin2019-gui.so

Il ne faut pas oublier de rajouter dans le fichier

::

  time: -1

Afin de préciser que c'est un joueur humain et ainsi ne pas prendre en compte
les contraintes de temps.

Débugger
========

Pour lancer `gdb` avec stechec2 il faut utiliser l'option `--debug` (ou `-d`)
suivi du numéro du champion à débugger. Par exemple pour débugger le champion 1

::

  stechec2-run -d 1 config.yml
